南韓首現變種病毒病例 對英禁飛措施延長一周

根據韓聯社報導，南韓中央防疫對策本部今天表示，從3名自英國入境人員採樣中檢出新型冠狀病毒變異毒株。這是南韓首次報告確認新冠變異毒株輸入境內。

這3名病患是於22日從英國倫敦返回南韓。此外，上月8日和本月13日從英國歸國的一家4口人也確診，其中一名80多歲男性是死後被確診，防疫部門正對其樣本進行全基因組測序，確認是否感染變異病毒。

隨著英國和南非出現武漢肺炎變異毒株，政府已從23日起暫停與英國的航班往來，要求所有自英入境者隔離14天，並在隔離期結束後再次接受核酸檢測，同時將進一步強化對自南非入境人員的檢疫程式，若確診將實施全基因組測序。

而為了加強入境檢疫工作，南韓中央防疫對策本部本部長鄭銀敬今天宣布，禁止英國航班入境措施將延長一周至下月7日。

又逼害我地bno